【看圖說故事】【小紅帽】我只是不想再送麵包

小紅帽依著大灰狼，低聲疑惑的問道：「我只是不想再去送麵包給外婆，為什麼你要把外婆殺掉？」 狼說：「那你現在不是不用再去送麵包了嗎？不喜歡嗎？」

小紅帽：「..........」

小紅帽難以面對內心的想法，明明自己是多麼的討厭跟外婆去送麵包，每天走著難行的路，想外婆消失。大灰狼只是替我做了想做的事..
外婆死了，我很高興，但乖小孩不應該是這樣的..

為什麼.. 我..

個故事似曾相識⋯唔知點解有啲莫名嘅奇怪感

因為我寫的是 人性
每個人都會有，可能在故事中你會找到被自己遺忘了的自己

Btw 多謝支持

Push

[1. 你好，我叫小紅帽］

「你去唔去！你去唔去！點解你咁無耳性！講一次就應該聽到！就應該要即刻做！」一名女性拿著做麵包的木棍，毫不留情地抽打著瑟縮在一角啜泣的小女孩。

小女孩滿面惶恐，屈膝低頭，雙手緊貼著自己，不停地縮往牆角，幼小的手臂上佈滿一道又一道的瘀痕，到肩的頭髮因為沾滿汁水而黏在一起，貼在臉上。

對面母親的虐打，小女孩不敢哼一聲，她知道是自己的不對。剛剛母親要我到屋外叫爸爸來吃飯，我應該第一時間答話，應該馬上出去叫爸爸進屋食飯。

在屋外砍柴的父親聽到妻子的責罵聲，知道是晚飯的時候了。走到屋內，他看到正在教育孩子的妻女，他並沒有阻止的意思。他走到飯桌坐下後，叫道：「我餓了。」

妻子馬上走到廚房，笑容滿面地端著煮好的餸菜出來。看到仍瑟縮在牆角的女孩，一面不耐煩，大聲喝道：「仲唔過黎幫手！」

小女孩不敢怠慢，雙手撐著地面，站起來便走到廚房，盛了三碟由麵粉做成的薄餅放到托盤便端出去飯廳。一路走著，瓷碟因為托盤搖晃不定的關係而互相碰撞著，發出碎碎的聲音。小女孩害怕的很，用盡全力捉緊托盤兩邊的抓手，深怕那碎碎的聲音會影響到父母的心情，令他們不悅快。

終於走到飯廳，輕輕的把托盤放到桌上，小女孩更為緊張，那顫抖的小手端著第一碟給父親，放下的一刻尤如放下一顆心頭大石，接著是母親和自己的。小女孩坐在椅上，震抖的小手拿起了一片熱騰騰的薄餅，一口接一口快樂的咬著。

吃到一半，母親用尖酸刻薄的語調問：「岩岩叫你洗廁所洗好未？」小女孩的心臟突然猛然的跳了一下，面容疆硬了，原本眯起的眼睛變成了圓滾滾的，若果你看得仔細，你會發現小女孩瞳孔的放大。

小女孩立刻把咬到一半的薄餅放下，從椅子上跳了下來，拔足衝向廁所，咀裡還含著剛剛咬下的一口薄餅。母親看著跑向廁所的小女孩，露出一面厭惡的樣子，然後又露出笑容，看著在坐對面的丈夫。

直至晚飯結束，小女孩仍在清理廁所，母親擱下一句：「記得汁埋張檯先好訓。」便和丈夫到房間休息，並不時傳來嬉笑聲。

小女孩清理完廁所和餐桌後，便提著裝滿糞便的馬桶走到村後的堆糞池，把糞便都倒到那裡。

在回家的路上，小女孩看見了螢火蟲，心想著這一閃一閃得小昆蟲真的很美妙，她跟著螢火蟲走到了河邊。明亮的月光照耀著這夜境，配合著潺潺的流水聲，小女孩的內心感到無比的平靜，看到螢火蟲在河上一起一跌，甚是有趣。小女走向河邊，伸手想觸碰這些閃閃發光的螢火蟲，螢火蟲一跌的，小女孩跟著望到河中的倒影，一個提著馬桶，衣衫襤褸的自己。

忽然，在小河另一邊的草叢中有什麼在郁動，小女孩很害怕，雙手緊握著馬桶的金屬吊環。

是 狼！小女孩嚇得後進了兩步，跌倒在地上，腦內一片空白。 狼跨過了河，一步步的走向小女孩。小女孩嚇的張開了咀想大聲呼叫，卻發不出一個聲音，只能眼睜睜看著狼的走近。

狼走到了小女孩的面前，就了一句：「你好：我叫大灰狼。」

小女孩疑惑的答道：「你好，我⋯我叫小紅帽。」

主題曲

汁水定汗水 兩者感覺差好遠
同埋應該係執野唔係汁野，一陣被人問候

btw, 繼續支持`

小弟下次會多多留意錯別字

紙言正字版
多多指教